## 第二期全国法院法官职前培训班研讨教学方案

一、分组研讨

（一）研讨主题

学习习近平法治思想，立足本地及本人审判经验，结合有关立法、司法解释，分组研讨案例（案例已发至培训班群）：

第一、二组研讨案例一；

第三、四组研讨案例二；

第五、六组研讨案例三。

（二）研讨内容

1.请各组聚焦案例进行研判，对案件的主要问题得出本组结论。

2.如有时间，请探讨实践中其他问题和案例。

（三）研讨要求

1.请各小组组长负责组织、主持本小组研讨。

2.请组长安排组员记录整理本小组的研讨实录，并于10月22日（周日）之前，将研讨实录（尽量提交电子版研讨实录）发给刑事教研部司冰岩（邮箱：1649777513@qq.com；微信：15226060300）。

3.请各组推选出一名学员代表，参加10月19日（周四）上午的学员论坛，以对本组案例研讨结论进行汇报。

（四）研讨时间、地点及分组

1.研讨时间：10月18日（周三）上午 8:30-11:30。

2.研讨地点及分组

第一组 行政楼701            第二组 行政楼702

第三组 行政楼703            第四组 行政楼704

第五组 行政楼705            第六组 行政楼706          


二、学员论坛

（一）论坛时间：2023年10月19日（周四）上午8:30-11:30

（二）论坛地点：教学楼503

（三）发言时间：每位学员代表的发言时间为20分钟；
